入黎免費幫你砌excel表 / 教你formula (6)

======注意======
上個POST俾admin DEL 咗，仲BAM咗我７日
所以呢個post只限問EXCEL問題
請大家唔好問我上堂既野,亦唔好話會提供任何酬勞
就算問我亦都唔會再答，我會直接無視所有呢類問題
費事再俾人DEL POST，DEL POST都事少
俾ADMIN BAM咗7日連負評都冇得派果下事大
======注意======

有野可以繼續係度問
如果有FILE要send過黎，或者有私人問題，可以用以下方法搵到我:
Telegram : @excel4freehk
E-Mail : excel4freehk@gmail.com

之前擺係度果啲Excel 問題收集係哂呢度：

有興趣可以試下做，同我交流下

G持！ 識唔識VBA Copy 一堆Data 去另一個Tab?

識呀
呢個應該好易?

支持巴打

加油!!

又見到你

識用excel嘅都係好人

繼續留名等開班

咩理論

嚇得我，重以為樓豬死咗

近排發現 sheetname 改 c/r + 數字 + 符號好似 indirect 唔到，係咪有咩原因

試下用' ' 包住個sheet name
或者直接用address幫你

就

點先可以將
If(x=7,((if(a1>=70,b1,c1))))
If(x=6,((if(a1>=60,b1,c1))))
If(x=5,((if(a1>=50,b1,c1))))
擺埋一齊？

支持樓豬無私分享 香港需要更多你呢種人

新版用 ifs
=ifs(x=7,if(a1>=70,b1,c1),x=6,if(a1>=60,b1,c1),x=5,if(a1>=50,b1,c1))
舊版用 nested if
=if(x=7,if(a1>=70,b1,c1),if(x=6,if(a1>=60,b1,c1),if(x=5,if(a1>=50,b1,c1))))
4th nested 應該冇問題， 如果怕轉去第二部機開唔返最好用 if

識excel嘅人運氣都唔會太壞

x = 1 - 10?

整個table做lookup/index match

其實我極懷疑佢係想
if(a1>= x*10 , b1 , c1)

巴打勁呀 一言驚醒

hide左?
圖?

之前個post衰o的乜?

想由零學起留名

商業宣傳佢自己個excel班

如果我想用VBA寫一個入 data plot graph 嘅VBA 要點寫
例如：有一個10 row x10column 嘅data
A1:A10 係每個row 嘅series name
B1:J1係第一組 series X value data
B2:J2第二紅 so on
J1:J10 係每組data 嘅fixed series y value
麻煩你

如果我想用VBA寫一個入 data plot graph 嘅VBA 要點寫
例如：有一個10 row x10column 嘅data
A1:A10 係每個row 嘅series name
B1:J1係第一組 series X value data
B2:J2第二組so on
J1:J10 係每組data 嘅fixed series y value
麻煩你

咁都係普通plot graph
點解要用vba?

因為有時可能講緊係有 20-30set 嘅data 要手入就好煩 想自動化佢
定唔用VBA都得？
但有冇提示教下細佬要點做

講漏咗 可能仲要plot 幾十次咁樣嘅野
做到想死

預到個 Excel 問題，想睇下有冇 Formula 可以幫到手。

個 Data 類似咁
Column A = A3 開始年份
Column B = B3 開始學科 （中、英、數 ....）
Column C = C1 就班級，C2 就學生名，C3 - C5 就係個幾科既分數
後面既 Column 同 Column C 一樣 Structure

咁我想做既係
Column A = 年份
Column B = 學科
Column C = 班別
Column D = 學生名
Column E = 分數

有冇辦法可以好快咁轉到

有冇圖

傻仔野...點可以將
C1 candy
D1 law

合成 C1 candy law

類似由第一張圖轉去第二張圖咁

=C1&” “&D1

thanks

明白,聽日答你

month係出月份
1-12
點會有2021呢

唔明點解要咁轉做month又轉返date
直接用today()咪得

請問點樣可以係yahoo個網拎美股股價？
例如係呢個網拎TSLA個股價

Thanks

最簡單用錄製巨集錄咗佢咪得

成個column set 返做custom mmm得唔得？
Right click table properties 然後揀custom. 如剩要用你打mmm.
而至於cell value 你用返today()

唔係整一頁template, 幅圖揀啱range
之後成張sheet抄出嚟換data就得？
定係我理解錯個問題

可能佢想做dynamic range
其實係custom named range度用offset就做用, 唔駛VBA
但呢個都係整template既做法

如果有好多sheet
想係每張sheet㩒一下就出圖
就要VBA

不過冇事前事後圖好難估佢想點

用咗helper column其實唔難
等睇冇用到既版本

開唔到條 Link

試多次

想問用完pivot table, 除左下面有個grand total
右邊既數據有無方法都加到grand total
(除左人手用SUM formula)

Right click-> Pivot table options -> Totals & Filters -> Show grand totals for rows

巴打,其實你果個version已經好好
唔用helper column係可以
但只會平白計多咗好多數
慳得果兩個column冇乜意思
偷咗你個file黎改,你可以望下係點寫

係喎可以用offset
又學到嘢了
其實offset個performance係咪好過index?

以我所知index係好d
但用offset唔使揀咁大個range
如果唔係我都好少會用offset黎output value

揀個range大有咩壞處？
同埋A1:A1048576 & A:A其實有冇分別？

通常多行數或者run得好慢既話
我都另外搵個lastrow再用offset縮細個range

揀個range大有咩壞處？
> 冇, 純粹唔好睇, (感覺上) 難管理啲
同埋A1:A1048576 & A:A其實有冇分別？
>個人覺得冇乜分別
A1:A1048576 del一個row會冇左一個row
A:A唔會

通常多行數或者run得好慢既話
我都另外搵個lastrow再用offset縮細個range
呢個方法係好
不過將啲range換哂做offset其實都好煩下

講起excel就嬲, 公司仲用緊2003

2003

2007既話我覺得可以接受

要加多個convert exe
但又唔係個個file都得

弱弱一問你公司係唔係用緊xp或者me

2003係咪仲係 .xls

win10
因為少用, 所以先唔一直轉

yes. 開xlsx要converter

縮數縮到咁
windows10應該係oem機送埋先用

win7 ,廠機, 免費升Win10 果時我幫公司升埋

係named range度用offset就ok啦
不過有時用named range會搞到run好慢
點解既

named range我好少用
照計唔會特別慢左
最多同你普通dynamic range (即係offset indirect果d) 一樣咁慢
要留意named range唔係一個var黎
你每次call個name, 個name都要重新計一次先用到
你可以當佢係純粹將條formula縮寫左

唔該曬 PeterStrange 同 __name__ 巴打
無知一問 .... Offset 個用法可唔可以用比較易既方法講解下

如果column A 入面有相同value, 想問我點樣vlookup 到當中最大既數字?

Column A Column B
A 1
B 2
A 5
B 8

Output:
Column A Column B
A 5
B 8

OFFSET係你input 一個ref入去
用(row,col,height,width) 呢d參數modify佢
然後output番一個新既ref出黎

case 1
input ref > B2
+3 row , +4 col
output ref > F5
(自己數下格仔就數得明, 向下+3格,向右+4格)

case 2
呢個先係offset最有價值既地方
就係佢可以modify range
當你height 同width留空
input 同 output ref 既size就不變
input ref > B2:C5
+3 row , +4 col
output ref > F5:G8

case 3
如果height同width填數入去
你填入去既數就會override左你個input ref既size
input ref > B2:C5
+3 row , +4 col
height = 6 , width = 1
output ref > F5:F10

MAXIFS 或者 MAX(IF(
唔關VLOOKUP事
除非你將D DATA SORT BY Col A then Col B large to small
咁就直接用vlookup就搵到

=offset(ref,x,y,h,w)

由ref. point出發
向右行x步，再向下行y步
然後係呢個點向下拎h行，再向右拎w棟
就得出你要既range

e.g.
=offset(A1,2,3,4,5)
x=2, A1->A3
y=3, A3->C3
h=4, C3->C3:C7
w=5, C3:C7->C3:H7
咁你最終就得到C3:H7

普通用法通常h, w都等於1
咁就會變咗做C3

以上都條憑我記憶，可能有minor位錯

原來有maxifs
以前未有sumifs嗰陣我會用sumproduct

其實我都冇
不過我知新版有

可以向左同向上的

負數向右咪係左
佢話要講得易d先用向右向下嚟形容

公司電腦2016版都係未有

有無方法可以係 .docx 抽 data 入 excel 再 export 出另一個 .docx？
又或者
係 excel 入曬d data export 出兩個 .docx 一個 excel， 而個 excel 有四個唔同貨幣... ...

學極都唔識 vba

想咁做
A 果組嘅x series value 打橫咁入一set data, Y 就永遠打直咁入果個column.
如此類推到B,C,D so on
指點下細佬

cap 張易睇啲

當然可以磨時間咁一組組咁入晒佢
但想知有冇方法快啲 一整就plot 到咁嘅setting 嘅graph出黎
因為講緊可能每個graph 有勁多row 嘅 data ＋要plot 好多次

Y 個coulmn係咁先啱

唔該曬

其實x-values揀曬成個range應該會plot咗10條線出嚟

如果你要10幅圖，每幅得一條線，快小小嘅方法可能係畫咗一幅先，抄一次出嚟，ctrl+c第二set data，撳一下幅圖，ctrl+v，再del返原本條線？

好似唔得 我之前都試過
同咁整嘅話要另外再整name &legend 都會好麻煩
Btw thanks

我揀左都無野出, 係咩原因?
係咪要select我想加總數既rows?

Legend 都係直接揀第一個column啫

但解決唔到我最根本果個問題

vba啦
你俾個FILE我

我寫咗，睇下巴打啱唔啱用
或者樓主再執下

巴打改返個firstRow, firstCol個數值就ok
個table右邊同下邊唔好有其他嘢
唔係就會讀錯個lastRow, lastCol

留名學野

有sample file就易搞d
同埋你次次個.doc file都一樣格式？
vba可以靠錄製就做到大部分嘢

感激不盡

唔該曬巴打 幾啱用
但想問下點樣去改個x series data 係row 唔係column
i.e. series 1= x1:x10 instead of c3:c52

巴打真係唔該哂你
你寫完我仲有咩好改

可唔可以幫手改下將佢個 x data series 打橫咁入（row） 而唔係打直咁入(column)

step 1 嘅 docx 係固定咗嘅 form
step 2 係 excel 會需要揀一兩項嘢去揀 template， template 有四個，會影響到排版， 入面有一 d 數值會根據 step 1 個 docx 嘅 data 變
step 3 嘅 docx 就係根據 template 加貨幣去計數

vba 嘅錄製係咩 function 嚟？

.FullSeriesCollection(i).XValues = sht.Range(Cells(firstRow + i, firstCol), Cells(firstRow + i, lastCol)) .FullSeriesCollection(i).XValues = sht.Range(Cells(firstRow, firstCol), Cells(firstRow, lastCol))

addChartData入面做成咁就應該ok
收咗工用電話改，未經測試既

樓主唔駛客氣喎，大家交流下
我唔是好熟vba，可能你有更靚既寫法

求其google都搵到
錄製巨集，英文版叫record macro(好似係)
係Microsoft office入面包埋既功能
唔係vba既功能
作用係將你既指拎自動錄成一段vba既code
開始錄製->做一次你想做既嘢->停止錄製
咁你就會得到一段vba code
跟住就可以㩒一下就重複你頭先做咗一次既動作
注意係可以揀relative reference嚟錄，作用係類似offset

講返你個case，冇sample file好難搞，太彈性

感謝

formula我就自問可以寫得好
VBA我自己都冇信心寫得靚
我都係寫到用到就算

有無一條formula 係可以 c 格仔有資料
D 格仔先計 a 格減b格

=IF(ISBLANK(C1),””,A1-B1)

我c格仔應該係日期黎

唔該哂

Sub whole()
For Each sh In Sheets
Call delete
Next sh
End Sub

Sub delete()
N = 3
For i = 1 To 50
If Cells(4, N).Value = "" Then
Columns(N).Select
Selection.delete Shift:=xlToLeft
N = N - 1
End If
N = N + 1
Next
End Sub

有個timetable workbook (n個worksheet)
想做到VBA每個worksheet如果3:3嗰行某格有空格就全欄delete
剩係第一個sheet 行到delete 後面啲Sheet冇郁過
應該係紅字嗰兩行出事但我唔識改
全部google完自己改
感謝

即係第一張sheet成功咗？係嘅話就應該唔關delete事？

Sub whole()
For Each sh In Thisworkbook.worksheets
Call delete
Next sh
End Sub

我估係咁
利申：手打 冇test過

真係得感謝
請問係咩原理
google完都唔係好明thisworkbook activeworkbook 點用幾時用

應該你原本 Sheets 唔係用緊你想要嘅「全部sheet」

Activeworkbook 主要係當你個vba開幾本workbook嗰陣用，類似activesheets
不過正常開本workbook都有variable名，所以應該少用

我仲有另一個sub AAA 因為行唔到我拆開咗試
但咁樣又得所以唔係好明幾時要用

Sub whole()
For Each sh In Sheets
Call AAA
Next sh
End Sub

Thisworkbook 即係寫左code 果個Excel file
因為有時會開好多Workbook，quote thisworkbook就知係邊個

你上面段code就loop晒本workbook每一頁worksheet
每張worksheet都run AAA一次

試過 8個if都仲work

咁多層if,不如開個table用lookup

唔得 因為個啲data完全唔consist
可能第一行既data要用BC2度搵C2個行
第二行既data去到X3搵G3個行

好耐無入黎, 留返個名先

我改咗少少嘢之後又唔得

我頭先試係放返入個whole()入面就郁到
我放入delete()就冇反應

想問下，我想整個表俾人填，其中一列set咗資料驗證，我set咗清單，但其他人用paste係第二張excel貼果格嘅內容過黎嘅話就可以無視果驗證，我又好似唔鎖得張表格，請問可以有咩方法？

應該冇 因為我都係咁樣玩

Sad

建議分享段code / workbook

各位我想問個好簡單既問題，但我諗左好耐...
若果用pivot table take average, 佢會撇除左Black cell, 但我既avg 係需要計埋blank cell, 我可以係pivot table 點set?

EG
1
2

1
2
Pivot table 會變 (6/4 = 1.5),
但我需要佢計埋blank (6/5 = 1.2)

我應該要點做，臨收工我理直氣壯咁present 俾我大佬，然後即刻俾佢彈翻轉頭

填返啲0上去好似易啲

填翻0 都係skip 左，我醒起若果就咁avg, 其實係"avg avg", 我應該要開多欄formula 做weighted avg...但咁樣都做唔到我想做果樣野 -> 除No. of cells

頭都大

都係第一個sheet識郁其他唔得

想問下有冇可能做到
A2:AD100
入面所有有文字既都變哂做& 或者其他符號

你係每個cell都同一種格式定係溝埋先？
同種：100, fuck, 0.5...
混種：10cm, 100毛, 2.36罐可樂...

混種既其中一種做法:

=TEXTJOIN(,,IFERROR(NUMBERVALUE(MID(B2,ROW(INDIRECT("1:"&LEN(B2))),1)),"*"))

同種就好簡單:

=IF(ISNUMBER(B2),B2,"*")

你想永久改埋個cell就copy and paste as value

每個CELL都係
999 / 巨無霸
10 / 脆香雞翼

試下先

如果舊版excel冇text join既話
我就唔知點樣用單1個cell就join埋一齊

可唔可以

if(a1>=x*10,b1,c1) ?

唔知你x係咪cell

我正版最新

Debug 建議set breakpoint
撳F8逐行睇吓段code做咗咩
E.g. 行完next sh有冇loop返上去

始終唔知你本workbook 係點有啲難幫

paste value 都會忽略驗證？

冇
TEXTJOIN已經係最好既方法
舊版我會建議用VBA做

或者可以用iterative calculation
但咁寫法其實玩野既成份仲多過實用性

原來可以咁做
真心唔明點解以前excel冇textjoin d咁基本既function
冇玩過iterative calculation, 係咪同program既recursive差唔多?

textjoin 或者concat真係好基本
我都唔明點解可以冇
其他新既function全部都冇都冇所謂
但係textjoin真係好難取代

我估應該係差唔多

我完全冇用過textjoin/concat
反而我覺得sumifs真係好緊要
以前得sumif好煩

sumifs 基本上1可以用array formula取代
但textjoin冇其他替代方法

以前就係寫sumproduct寫到攰，又難trace
然後....原來公司excel未有textjoin呢個function

想問下 有冇教VBA, 想學下用黎搞搞ACCOUNTING

sumproduct寫出黎咪同sumifs差唔多
有時仲易寫過sumifs
同埋sumifs呢啲淨係可以入reference又係另一個問題

其實都係習慣問題
我好唔鍾意用array formula

array formula好好用
學識咗之後多咗好多嘢唔駛用vba就做到

其實不嬲vba都唔係咁好用難比第二個人用又難trace
Array formula最煩係太食computing power, refresh張spreadsheet 會死

多data唔好用array formula

想問下係個filter左table 點樣可以paste value on multiple visible cells

Copy咗你想要嘅嘢先
再highlight row/column
F5 -> Alt+S -> Y -> Enter -> Ctrl+Alt+V -> V -> Enter

想問一問product name想要總數嘅時候仲有冇其實式可以直接求到?
我淨係識用sumif，仲有冇D方法例如框死C:H等佢自己識自動計?
因為我有時仲會加多幾行product name同QTY，我唔想成日加左幾行之後，又要手動改條式先有個總QTY

唔用sumif用sum if

要記得加column加喺中間

啊!!!!!!!!!!呢個方法得啊，唔該哂你

Hello最近有個難題 我想sumifs 屬於"John "嘅 「頭5個」Cell 嘅data

Exactly呢個case 但試過佢入邊d solution formula都計唔唔啱條數

我會加個column做countif, 用嚟做sumif嘅condition

冇乜用腦諗
應該有得寫好啲,諗到再話你知
(記住要Ctrl shift enter)

btw 其實呢類野最好sort左d data先, 之後再match + offset + sum 拎頭5個數
咁樣performance係最好,而且最易寫

我想問下有冇方法可以跟一d condition 去auto hide 1 d row?
我用filter 係做到但想佢自動hide, 唔洗做完一次要filter 一次。
有冇巴打幫到手？

真心覺得excel呢類電腦野個logic path好撚正，整到舊野出來又行得到真係幾有成功感

老老實實
Cross sheet integration 嘅話Google Sheet好用好多，
配埋Google Script真係分分鐘成個ERP都寫到出嚟，又唔驚啲File會爛，改咗名搬咗Path又唔會出Error

淨係識condition format

理論上用vba做
但我唔覺得會方便左
因為你都要入番個condition落去
每次同一個condition又另計

整個view table扮hide得唔得？
唔得就要VBA

btw你比d例子嚟睇下先
condition & data

呢個係單機版問題黎。
Excel 無辦法阻你 誤刪文件，已經唔係excel 控制範圍。
Google 全online 係無問題。
你要的話用excel 寫ERP 其實無話唔得。

開一行column 做判斷要hide or not .
跟住你要用filter 或者 vba 去hide 都得。

好處係condition改的話只係改formula, vba 分離 左（好重要）
唔好處係要每行都要有。

巴打好耐冇見

想問下我行vba 間中個file會用用下就crash左
一run佢會直接收皮
我次次遇到就要搵返上個backup再貼返update料落去，雖然都冇咩大問題但好鬼煩，可以點避免？

你下次有呢個問題果時留住個file
再幫你睇下咩事

其實ok
d字變白色

其實excel 將d 進階用家從 programming 解放出黎。
若果你只想要一般的data 處理 完全唔洗code就可以整出黎，成件事快左好多。

好方法~
因為conditional format 可以範圍咁用。

若要用vba 可以試下以下code

Private Sub Worksheet_Change(ByVal Target As Range) Dim KeyCells As Range ' The Range that Cell value change will trigger update Set KeyCells = Range("A:C") If Not Application.Intersect(KeyCells, Range(Target.Address)) Is Nothing Then Range("A:D").AutoFilter Field:=4, Criteria1:=False End IfEnd Sub

我係用filter check col D false先顯示，
Vba 就 cell value change 先 trigger filter

Column D 我係用=isnumber(b2) 咁試住先。

我e 家就係開一個column 用if 去判斷出"hide", 上面用filter 去hide. 但個個row有時唔洗show 想automatic d, 唔洗次次做完都filter 一次。

我上網搵到個VBA 係話可以自己refresh filter 但唔知咩問題唔work.

利申：唔識寫vba

諗左條新題目
但係我仲未諗哂點做
大家可以一齊試下做
呢條題目係歸類係Array puzzle入面
即係input只可以用一次
其他規則可以睇呢度:

注意: 因為條題目係自己諗,而且我係未諗到part C
所以到最後可以係無解

呢題分3 part
a) 有一個length = 9 col , 數值係1-9整數(可重覆)既array
例如{1,1,3,3,4,5,6,6,6}
請你想像係玩緊UNO,呢9個value分別係你手上嘅9隻牌
output係要決定第一次出牌打咩出去
出牌既原則係咁:
所有同number既牌可以同時打出
你會想一次打最多既牌, 其次就係最大number既牌
example:
input = {8,8,8,8,8,9,9,9,9}
output = 8 (因為8有5張,9得4張,所以打8先)
input = {1,8,8,8,8,9,9,9,9}
output = 9 (8同9 都有4張, 其中9係最大,所以打9)

b) 有一個length = 9 col * 4 row, 數值係1-9整數既array
例如{8,8,8,8,8,9,9,9,9;1,8,8,8,8,9,9,9,9;3,3,4,4,5,5,6,6,9;4,4,4,4,4,4,4,4,4}
依然係玩緊UNO, 但而家有4條友玩
output係要決定4條友第一次出牌會「想」打咩出去
example:
input = {8,8,8,8,8,9,9,9,9;1,8,8,8,8,9,9,9,9;3,3,4,4,5,5,6,6,9;4,4,4,4,4,4,4,4,4}
output =
{8,9,6,4}

c)
有一個length = 9 col * 4 row, 數值係1-9整數既array
例如{8,8,8,8,8,9,9,9,9;1,8,8,8,8,9,9,9,9;3,3,4,4,5,5,6,6,9;4,4,4,4,4,4,4,4,4}
依然係玩緊UNO, 但而家有4條友玩
output係要決定4條友第一次出牌「可以」打咩出去
如果冇牌可以打, 就出"PASS"
example:
input = {8,8,8,8,8,9,9,9,9;1,8,8,8,8,9,9,9,9;3,3,4,4,5,5,6,6,9;4,4,4,4,4,4,4,4,4}
output =
{8,9,9,"PASS"}
第一條友打左8
第二條友打9
第三條友原本想打6, 但係6<9, 所以佢只可以打9
第四條友成手都係4,冇牌可以打, 所以係"PASS"

成題就係咁
part a,b 大概諗到最做,應該值2粒星難度
part c 我估4-5粒星

唔識都做到
你record 你filter TRUE果下動作
到時click左個制咪filter到

我習慣左用 Ctrl+Shift+L re-apply filter
其實都幾方便, 習慣左就好順手好快
如果你要用VBA自動Re-apply既話就Copy下面果段
一定要放入張Worksheet度(Right Click worksheet tab, 檢視原始碼)
但用VBA之後你無得Ctrl + Z還原

Private Sub Worksheet_Change(ByVal Target As Range) Dim KeyCells As Range Set KeyCells = Range("A:Z") '自己改個RangeIf Not Application.Intersect(KeyCells, Range(Target.Address)) _ Is Nothing Then ActiveSheet.AutoFilter.ApplyFilterEnd IfEnd Sub

巴打

打錯左, Ctrl + Alt + L 先啱

想用excel做一份簡易版既pos系統，會唔會好難整？
即係一版就入曬存貨資料，另一版就scan個產品會自動扣數同計銷售額。
賜油

Hello, 多謝你既解答
因為data好多row 每個月refresh 會update 而且要搵唔同既first n
我有一堆sales data 入邊唔同SKU要計first n 嘅貨（range between 100-1000)嘅invoice amount
而個n可能會唔同...

巴打好勁，一陣試試

巴打 VBA可唔可以搵outlook嘅file嘅excel data？

你想做乜？
可以save 返d attachment

Pivot table 一問

假設我想知2021 同2020年
Income range 分別既數量應該點拉？

如果Row 揀income range 2021
Values 揀 count 2021&2020
兩行Values 都係會出 count 2021

如果Row 揀2020
就兩個都係出count 2020

我想拎outlook sharepoint入面嘅excel黎做vlookup data 但係用vba automate 左成件事

本身office支持別個功能
[url]

[/url]

你按一下refresh all 就得。

唔係啊 我想係VBA打曬呢堆嘢

知唔知點解咁樣會無出嘢？
Range("A1", Range("A1").End(xlUp)).Copy Destination:= Worksheets("ABC").Range("A1").End(xlUp)

我無sharepoint 用幫你唔到

唔緊要 我自己唸下

apply份excel help desk俾人reject左

你想做D咩先?
你應該係想將最後一格copy去ABC果版?
A1已經係最頂果格, End(xlUp)無得再上
你想搵最尾果格應該用xldown
同埋你疊左兩層Range, 唔知有咩含意
我幫你改一改, 睇下係咪你想要既野

Range("A1").End(xlDown).Copy Worksheets("ABC").Range("A1").End(xlDown).Offset(1, 0)

有D咁既工?

係呀,不過應該一見到我都唔係讀IT就Not Suitable左

BTW, 其實搵最尾果格我prefer由最底數上去, 即係咁:

Range("A1048576").End(xlUp).Copy Worksheets("ABC").Range("A1048576").End(xlUp).Offset(1, 0)

不過段code唔完整, 如果你run兩次會重複copy
最好加If之類check下condition

好多公司唔識揀人
淨係識睇有無相關degree

我估佢想a1至最底嗰格所以2層range?

唔係啊 我想將個Range Copy過去下一個worksheet嘅最後一格 e.g. Range（"A1:A30")
但唔係次次都A30咖嘛 咁咪想搵end(xlup)
然後後面offset你果個應該啱
唔該曬大佬

試下send email 講下你幫人整vba 應該得

yes!

咁樣？

Range(Range("A1"), Range("A1048576").End(xlUp)).Copy _Worksheets("ABC").Range("A1048576").End(xlUp).Offset(1, 0)

但係唔係A1.End(xlUp) 都得
我見好似個row無分別 姐係Ax 都得 因為係A果個Column底上黎

聽日試下 唔該巴打們

巴打，想問下excel 如果2330之後計唔到數應該點處理。即係原先我條formula 會自動count哂堆data既每半小數流量， 由0600開始0630,0700,0730如此類推。但一到2330到0530 就唔識得認數

點會
俾我睇下

睇完cv已經reject左

其實係咪要有programming 底先學得掂？我成日都寫到條formula鬼死成長，整到要load好耐

視乎你要做咩
成日都有巴打話自己寫到好長
但你要俾我睇下有幾長先知係唔係真係好長

比呢個post佢睇

因為條formula 用indirect + vlookup match，再加上好多個if 嘅conditions 去 match

我諗緊係咪轉做vba好啲，宜家開個excel要load一陣先開到

正常呢啲咁痴線嘅formula都係唔好寫 拆多啲column做condition 好過
同埋起碼熄咗auto calculation 先

通常都有optimize 既空間
想改可以俾我睇下

俾左我個網佢
但冇直接俾呢個post
太露骨
有啲唔好意思

得咗 感謝

你識vba既話＆自己main到既話
vba係好d

但vba都有分慢/快既寫法

其實我無 programming 底，宜家都係之前都係自學excel，唔識就google睇下有無類似例子參考

但vba就真係另一層次咁，我暫時望極都唔係好識用function個原理同private/ public sub個分別

暫我卡左係array setting到，因為我想將啲array可以係同一個userform到並用，宜家我就on99咁要重覆define佢

巴打 個Case就咁
我VBA 整左個table啦 咁我再開多個column 就想用黎filter走D名
咁我就打喇窩 LastRow之前搵左係最低果行
For i=2 to LastRow
If Instr(Cells(i,1).Value, "ABC") > 0 Then
Cells(i,3).Value = "Type ABC"
End If
If Instr(Cells(i,1).Value, "DEF") > 0 Then
Cells(i,3).Value = "Type DEF"
End If
End For

問題黎喇 我唸番原本"B"我已經有其他野Filter左次
咁"C"呢行我咁打咪會連之前filter走嘅Cell都會Check + amend埋C果行 雖然我filter走左會望唔到 但係拉翻開咪唔啱
點先可以淨係loop filter完果個table？

搞掂左 唔該巴打們！

我估加個if rows(i).hidden=false
就ok

Agree

普通人唔駛考究private/public
淨係用public都得
你個case應該用global variable就解決到

係邊個位加？

點set? 我試過set public，但又好似set唔到

你係咪要整Private Sheet？
其實你可以一開始係workbook set左hide邊D sheet
然後set msgbox打密碼
密碼唔啱就hide
啱先unhide
咁咪做到Private嘅效果

好旺場

唔係啊，我宜家整咗一個userform，裏面有list box可以俾人揀，揀完之後可以就住個result再load返對應嘅sheet嘅data gen個line chart出嚟

因為我宜家想用共用嘅arr variable嚟代表個list box裏面啲data，唔洗逐個制嘅action嘅set一次

Btw 我宜家好多時都係靠上stackoverflow望下類似嘅問題嚟抄，所以基本上我係無正式學過vba

我想問如果excel 錄左個marco, 到create pivot table 個步跳左 run-time error'5' , invalid procedure call or argument , 個問題係出係邊到？

ActiveWorkbook.PivotCaches.Create(SourceType:=xlDatabase, SourceData:= _
"product!R1C1:R1048576C44", Version:=6).CreatePivotTable TableDestination:= _
"result!R1:R1048576", TableName:="PivotTable1", DefaultVersion:=6

放心啦
應該好少人正式學過vba
正式學vba即係正式學vb
仲邊有人會學vb

我

唔得 連之前整到嘅Data都無曬

搞掂 我變左True

10年前學過vb
好記得個細project寫咗個自定義地圖大細既踩地雷
嗰時覺得vb好難整dynamic widget

直接send份excel比你好冇？

冇問題呀
tg or email

係咪會考

Declare module-level variable

即係Public arrVariableX(10) As String

或者試下用Property Get, Property Let

以前讀書會學下visual basic, java 咁

不過VBA google下，stackoverflow自學就夠

唔好搞笑啦師兄 佢講緊scope

想認真了解private/public概念， 或者其他programming language會講既local/global concept, 可以睇documentation

求求其既話就乜都set public la, 但make sure成個project入面啲sub/function/variable唔好撞名

其實正式睇書學一定有教點分
但通常寫Excel VBA呢d細programme無咩用
我全部都就咁sub算

我有個問題唔知你地解唔解決到
我個EXCEL表有大約50頁,名就 1. 至 50.
用INDEX頁控制住
A2至A51就1-20代表個50頁
假設有B至Z 25項數據,有50頁,姐係要LINK 1025次
我就諗到用VLOOKUP去解決
GOOGLE左頁名稱既公式係: =RIGHT(CELL("filename"),LEN(CELL("filename"))-FIND("]",CELL("filename")))

例如第1頁,
B2:=VLOOKUP(RIGHT(CELL("filename"),LEN(CELL("filename"))-FIND("]",CELL("filename"))),A:Z,2,false)

例如係INDEX頁B2入數據,第1頁 B2就會出現果個數據
之後我再用VBA 複製其餘49頁就OK

不過問題就黎啦,如果只係純粹係INDEX打DATA就無問題
但如果係打公式,例如係B2,用IF之類,咁第1頁B2,會顯示#VALUE
要手動按"重新計算",第1頁B2先會顯示返INDEX頁個答案出黎
但我睇"重新計算"個度明明SET左自動計算
有咩方法可以搞搞佢?

印象中 cell(“filename”)張sheet係出activesheet個名
即係你每次refresh 都會出唔同sheet名做lookup

你既然都諗住用vba抄啲sheet 出嚟
點解唔加多一句搵個cell裝住個sheet.name?
咁你個lookup value指住個cell咪得

另外，50張sheet開auto calculation好易死

真正原因係cell("filename")本身好bug
你貼條式去唔同地方要人手refresh先會update

btw唔知你做乜要用到filename..
你本身究竟做緊乜？

我估佢想用sheet name lookup data, 咁就每張sheet有唔同data, 但同一個template

咁用vba copy sheet 果時順便拎埋sheetname擺係一格度好過

不過我做好多呢啲case
其實個用家唔係想50張sheet "同時" 存在
只係想將啲data 分開方便睇

如果係咁既話其實可以淨係開一頁出黎
留一格控制拎邊啲data (即係例如1-50）
然後要轉data 果陣淨係改果一格就得
同轉sheet一樣咁易
但唔使管理50張sheet咁麻煩

想問吓一個day light saving formula 問題
每年4月第一個禮拜日會快一個鐘
10月第一個禮拜日會慢返一個鐘
想知道某一個日子係快定慢

搵到類似嘅formula （未改返d parameter)
=IF(A1="","",IF(PRODUCT(A1-DATE(YEAR(A1),{4,11},1-WEEKDAY(DATE(YEAR(A1),{4,11},0)))-1/24)>0,4,5))

可唔可以解釋吓
特別係{4,11}嗰度

條formula好長好亂，但可以分開逐個worksheet function黎睇:

DATE(Year, Month, Day)

{4,11} 對應Month，似乎係4 & 11月，而唔係你講既4 & 10月喎

我上網搵的
試過好似係某個月嘅最後一個禮拜轉
唔係第一個禮拜轉

或者有冇簡單D嘅foumula 做到我想要嘅野？

未學VBA,只係GOOGLE左可以用VBA COPY SHEET
D JOB要成日出信,格式大同小異,以前D同事就用WORD做
次次都要開幾十個WORD黎改,我就諗可唔可以改用EXCEL出信
一黎易控制,二黎方便睇哂咁多封信

似係Mail merge，參考下

咁即係將d日子斬開3個時段
4月第一個sunday前 (慢)
4月第一個sun - 10月第一個sunday (快)
10月第一個sunday後 (慢)

然後擺一個日期落去判斷係快定慢?

咁睇你接唔接受到我講既方法
管理上會易d

係呀
可以點整？thanks

佢個方法好好喎
俾我寫都係咁上下
你而家係run唔到?

條formula 用緊 {4,11}

佢係3月最後一個Monday 開始轉
10月最後一個MONDAY 又轉返

睇唔明條formula
唔知要點改

其實可以係formula度highlight咗再㩒F9就知佢計緊乜
當然你copy出嚟睇都得，但array formula係舊版excel唔會睇得到

我自己做一次就咁
其實到最後都真係同佢果條差唔多樣
但我估佢係再optimize得好少少
你見我果條係累贅過佢少少

佢{4,11}唔代表咁就有問題
因為佢day入0或者負數咪可以番番去10月
應該都係optimize既原因先寫成咁

如果你都係唔明
其實可以用番尋常方法做
先計4月第一個星期日係幾時 (date1)
再計10月第一個星期日係幾時 (date2)
check input係唔係 > date1 && < date2

Thanks

試吓你嗰個先

我意思係我搵到嗰條formula
係3月同10月最後個monday轉

係唔知點由last Monday 轉做first Sunday

原來佢果條係last monday

sorry for 1999

怪得知佢同我唔同樣
不過你check下岩唔岩先

4月嗰個ok

10月好似遲咗1日
今年10月3日星期日
Formula 嗰度10月4先識轉

試下改成

淨係多左 +{0,1}

想問下點樣block 左cell唔比輸入
如果C2果格打左"不正確", 咁D2 同 E2 唔可以入資料

想問VBA countif 係唔係食唔到兩個range?係咁出mistype error

Sub Countif_Example2() Dim ValuesRange As Range Dim ResultCell As Variant Dim CriteriaValue As Range Set ValuesRange = Range("A1:A10") Set CriteriaValue = Range("C3:L3") ResultCell = WorksheetFunction.CountIf(ValuesRange, CriteriaValue)ResultCell=sumproduct(ResultCell) End Sub

我想做
=sumproduct (countif(rng1,rng2))
但又唔想用evaluate 大師有無計。

佢個type應該要係value?
我估你唔可以好似array formula咁塞個array入去
可能要將criteriaValue逐個數countif再拆番個array出黎

perfect

你試下咁work唔work

peter sir 搞左成晚唔係幾run到你話for loop個range

我要做既係咁：
rng1:[1,2,3,4,5]
rng2:[1,2]

sumproduct (countif
出到個integer係2就execute一堆function.

幫幫手

真係work, 無限感激, 慳左我好多時間

同埋留意全世界咁多國家，轉daylight savings都唔係同日子轉
記得揀番啱你要嘅rule

不如自己寫算啦

Dim CheckCell As CellDim CriteriaCell As CellDim rowCounter As IntegerDim TotalCount As IntegerTotalCount = 0For each CheckCell in Range(“A1:A10”) For each CriteriaCell in Range(“C3:L3”) If CheckCell.Value = CriteriaCell.Value Then TotalCount = TotalCount + 1 Exit For End If Next CriteriaCellNext CheckCell

我呢個淨係count總共有幾多個A1:A10既cell value match with C3:L3其中一個

唔熟worksheet function唔係幾知sum product 要做乜

Sub Countif_Example2() Dim ValuesRange As Range Dim ResultCell As Integer Dim CriteriaValue As Range Dim Cell As Range Set ValuesRange = Range("A1:A10") Set CriteriaValue = Range("C3:L3") For Each Cell In CriteriaValue.Cells ResultCell = ResultCell + WorksheetFunction.CountIf(ValuesRange, Cell.Value) Next Cell MsgBox ResultCell End Sub

用你d code再改少少就得
MsgBox 自己del, 比你睇返個數only

BTW其實睇到個WorksheetFunction.CountIf係食1個range+1個數再return double
你塞2個range比佢, 所以會有mistype error

因為佢當左係array formula咁run

掂呀

感謝大佬

Array puzzle果度更新咗少少野

因為有時有人問我拎提示或者答案
而家我放哂每題會用到啲咩FUNCTION出黎
諗唔掂果時可以睇下有冇頭緒
但要留意兩樣野:
1. 呢張list既就係我用咗嘅「所有」FUNCTION，即係理論上你淨係用我LIST出黎既FUNCTION就可以做到答案，但當然有啲FUNCTION會重覆用好多次，同埋operator係冇寫出黎(即係+ - * / > = < 果啲)
2. 我寫Formula既風格同你可能好唔同，盲目咁跟我用嘅FUNCTION有機會令你更加諗唔到點做

Q1.1 - IFERROR LARGE SUBSTITUTE
Q1.2 - IFERROR SMALL SUBSTITUTE
Q1.3 - IFERROR SMALL SUBSTITUTE TEXT
Q2 - IF IFERROR MID PRODUCT REPT ROW SUBSTITUTE SUM TEXT
Q3 - RIGHT MID ROUNDDOWN SUM
Q4 - REPT RIGHT ROUND ROUNDDOWN ROW SMALL SUBSTITUTE SUM TEXT VLOOKUP
Q5.1 - LEN SUBSTITUTE SUM
Q5.2 - LEN MID SUBSTITUTE SUM TEXT
Q5.3 - LARGE LEN SUBSTITUTE SUM
Q5.4 - IF IFERROR LARGE LEN MATCH MOD RIGHT ROUND ROW SMALL SUBSTITUTE

題外話
我統計咗呢10個分題入面function既使用率
原來我用得最多嘅竟然係SUBSTITUTE (壓倒性90%, 即係10題入面有9題要用SUBSTITUTE)
本來以為用得最多係small large或者sum果啲

幾日後又轉
轉親又要成個禮拜先習慣到
唔轉好過轉

(假設你喺sheet1) Ctrl+ 撳sheet2
打嘢
Enter
2張sheet同一個cell都會有嘢

大佬。
想問下如果咁：
arr1:［1,2,3,4,5］
arr2:［1,2,9,8,7］

要compare抽到1同2出黎分別store去兩個variable可以點寫，感謝。

兩個方法,自己揀一個

唔係好明點樣係2個range度抽1同2再compare
比d計完出嚟既結果嚟睇下

姐係要搵兩個range既common value 之後list出黎output 係1同2 ，因為1同2喺兩個arr都出現過。

common value係咪一定要同一個位置先？
有重複要點處理？
冇common value要出咩？

我整到啦。
寫左幾左nested for next

頭都暈

多個2個for最好寫sub function啦
唔係就會睇到傻

會唔會又del post

add左
btw其實第一頁有我tg

我想問
我excel有個table，
其中一欄係時間，
format係0845。
我而家要將excel個table，
merge field落word，
但係merge field完，
word顯示既時間係08:45:00。
我點樣改到佢個樣係上午/下午 08:45 ?

send啲file俾我睇睇

用text function轉佢做字
再copy去word咪得

format可以參考：

爸打，想問下有冇一條formula可以搵到一個range入面有幾多個數值？
例如：1,2,3,4,5,3,4,5,6 咁樣 我想要既係1,2,3,4,5,6 結果出6咁樣

新版我估可以count(unique(range))咁
如果唔係新版就
sum(--(match(range,range,0)=row(1:9)))
ctrl shift enter入

row(1:9)果個位係根據你有幾多個數而定
10個數就改做1:10咁

Lm

Thank you

SUMIFS 唔好以用external data
除咗用sumproduct有冇其他方法

=SUMPRODUCT(('[mm.xlsx]Stat'!$K$5:$K$3486)*('[mm.xlsx]Stat'!$C$5:$C$3486=$D401))
呢條formula 出咗#value
想問吓有咩問題？

應該係有D 位係 ""
點先可以當佢係0

後面個段用N()

sumproduct(iferror(...,0))

我都有類似嘅問題
都係sumifs同link左去第2個file出現#value
係咪只係得sumproduct先用得?
我上網search見sumproduct用唔到*同"XX"去搵某D字，一定要用left先做到，咁但係我好多個條件，條式會變得好長

佢個N() 會變咗1個數 唔係array

想問下樓主有冇咩方法可以學得識excel

睇左好多youtube片都覺得好難明
講梗vba d program

唔知點解計唔啱
SUMIFS 計到15
sum product 出咗18

用array formula

因為唔係咁iferror
你係*完之後先出error
你係佢*之前用iferror咪冇用
sumproduct(iferror(你原本果條式))
咁呀

係人都可以學識program
問題係去到咩程度
勉強冇幸福

我覺得你識左non vba既野先
再學vba應該會易少少

thanks

加埋用 {} array formula 就得啦
係咪 IF () 入面係array 就要 用 array

sum product 本身食array 就唔使？

你可以咁諗
一般如果sumproduct包住operator就唔使
包住function就要

你呢個case其實用sum 都得
用sumproduct冇乜意思

爸打 想問下如果用呢條formula 當搵到第4 同第9 行係重複左既數， 可以點樣係條formula度 拎到4同9呢個數出黎？ thanks

你係用邊條formula?

你試下同時開住果個file睇下有冇問題

冇啊，但因為同時嘅話我要開哂5個file
所以想睇下係咪真係得sumproduct先做到冇#value

我都冇為意連sumifs都用唔到
只可以話excel要唔開住另一個file 但又cross file咁reference係特別多問題

如果整一個formula既文字教學
你地覺得用英文,中文(書面語),定係廣東話好?

廣東話

用到你就會識

if(match(range,range,0)=row(1:9),,row(1:9)

廣東話書面語ok?

如果你係想output array 就咁
=small(if(match(range,range,0)=row(1:9),range),row(1:9))

如果你係想逐個value output番出黎就咁:
=small(if(match(range,range,0)=row(1:9),range),row(a1))

點樣廣東話書面語

是咁的，是咪咁樣
一半一半

爸打 想問下row(a1) 果條 我拉完會出晒#NUM! 係咩原因？

即係正式用語
避用俚語、道地用字
當你嘅受眾唔局限於香港
而係粵語使用者

你確定你啲data係數字？

有冇辨法自動 check 個 cell 日期是否過期？如過期的話自動 highlight 紅色？

試過用 conditional format 但唔識寫公式

每個日子都相應嘅 date number
轉做 number format 就睇到
例如條件為 >0 即係 1900 年打後顯示紅色

確定

用 DATE(2019,7,21) 就唔使自己打數字

你個日期係放喺邊度？
如果今日係限期咪set <today()

Conditional format揀condition之後可以打formula
要打”=today()”
不過呢個寫法個today係會每日轉 睇你係咪真係想咁用

想問下一條formula
有無得=xx1231,12313,11213,true)
最後個true可以轉埋色
我拉完落去 要搵true都搵到眼殘

其實我唔知你寫緊乜
不過我估下
conditional formatting
=A1

你當我一條=or既式
佢搵到岩既野
咪會顯示true既

我想知C個行對唔對D行入邊既野
咁5係無既, 咪出false, 3係有咪出true
但我想個true自動填埋黃色 有無可能?

咁係conditional formatting, 揀condition=TRUE, 再自己揀format

thx
想再問下
有方法可以快啲以數列123456拉晒D個行

即係你想填晒column D做啲數字？(如果column E有字)
係嘅話 應該你揀個有數字嘅格
Double click右下角就係

巴打幾時會有新一班吖

唔敢答

佢似係想 column E 有 “The tittle”
Or 上一行嘅column E係空白

其實我都未明佢想做乜

=IF(ISNUMBER(FIND("The tittle",F2)),MAX($E$1:E1)+1,"")

我估佢係想有“the title”就比個數佢

另外好想叫佢撳F7做一次spell check

試下搵個sort() 包住佢

弱弱一問

我開左post咁耐
幫人做過既solver 都有10幾20單
但係全部都係學生做功課

從來冇一單係真係在職人士要用solver黎計數

所以我想知
現實中其實有冇人真係會用solver黎解決問題
定係純粹係為教而教?
因為我知D U真係好鍾意教Solver,而且會教好多堂

我有用過，但係基本上都係可免則免
一來唔係個個識用
二來solver出嘅數未必係唯一解

有隻game曾經想用solver去搵最好既加點比重
但唔記得咩原因做唔到
然後用python搞掂咗

個solver又麻煩又有限制
可能經vba用會好用d

普通文職應該唔駛用solver做optimization
利申工程文職幾年都冇用過

我就係諗緊呢樣野，我都真係未見過人用
現實中真係會用solver既情況真係唔知有冇萬分之一
咁多野可以教都唔教
浪費時間教一樣咁低機會用到既野黎做乜鳩

想問如果本身有堆數字
e.g. 012-345-678
個-係文字輸入嘅

有無辦法變012345678 （即係直接入formula del咗個-去）

太大堆data逐個刪 刪到手軟

大把方法
copy data去記事本再ctrl+h replace個-
再copy返去excel

excel就可以用SUBSTITUTE

多謝解答
下星期返office試下先

支持substitute
呢個case 用replace既話
excel有機會懶醒將你個value轉埋做number
會冇撚左個0

=SUBSTITUTE(A1,"-","")

教下用shortcut key好過

solver 咩嚟㗎
solve equation ?

新版唔使教喇
撳完 alt 就 show 晒出嚟

Ctrl+9 Hide row
Ctrl+0 Hide column
Ctrl+Alt+V Paste special
Ctrl+F3 Name Manager
F5 Go to
F4 Repeat last action
呢啲都未必好多人知

一個都唔知
如果淨係計shortcut我應該廢過一個普通OL

淨係識 f2 edit cell

呢個我識

Shift + F2 insert comment都要識掛

喺啲non linear 嘅equation入面搵optimal value

例如搵maximum profit, minimum time之類
Logistics, Decision Science都會用到

想問下點可以return番 highlight既result？sumproduct + if?

最簡單唔用array formula咪第一個正常index match(1,
第2個就match上一個result再offset 再match(1,

再唔係就array formula index(small(if(

sumproduct應該麻煩啲,你本身啲output都唔係number

我有用過黎計color matrix .
Excel 那個solver 其實好好用。

Background:
大部份 sensor 輸出時 色域係達不到sRGB/...etc
所以要後期乘一個master color matrix 去修正&加大色域。
那個color matrix 係3x3 floating point .
我整好左d formula 等佢自己計，一般個答案幾好。

自己試過寫下vba, 但由於係9個parameters, 你用一般programming 的方法其實唔太work .
我自己成日寫到搵左個local min.出黎。

Excel 個solver係搵 數學家寫，你上網可以搵到個方法。

small應該係拎黎計乜？

想請教各位, 我想係sheet 2 入咗個日期 (submssion date)
但係sheet 1 個canlendar color highlight 返個submission date 出黎
我見Excel 個 attendance template 自動做到, 但個表唔係好啱我用
我一改, 佢就唔識自動update highlight 個日期

我暫時都只係識最基本excel 功能
嘗試學緊多D function, 都有追過下呢個post
第一次留言, 希望大家明我問乜

Conditional formatting
你可以睇下佢原本set左咩rule先
我估佢係砌返個完整日期，再用countif之類判斷
如果有果格代表既日期喺submission date果個column出現就highlight

補充返少少
你改咗就唔work，我估係因為你郁左d row/column搞到佢砌唔返個完整日期出黎去lookup

呢個我明，所以我都有開返原本個template 睇佢conditional formatting 條rule
但我改極都嘔唔返個lookup，將日期Highlight返出黎
仲未知係邊個位改漏

excel傳心師又要出動啦

其實如果唔知你d formula點寫係冇可能答到你「邊個位改漏」架麻

今次傳唔到
講咁耐formula都冇條睇下

係，無formula完全唔知佢改左d乜

想問excel點樣做時間既加減

例如：
10:00am
有冇得用sum, 加半個鐘變10:30am?
thanks

1/24係1個鐘

唔好意思，依家先有時間追post

我最後搵到自己錯咩，因為加多咗column
郁咗本身條formula, call 錯data

遲覆各位大大，真係唔好意思

想問下樓主係咪識晒d formula同埋pivot vba query

乜野叫識哂啲formula

+1/48
就咁+就得
唔使sum

有無方法將excel 每頁分頁獨自gen 一份pdf 出黎？
每次手禁百幾頁好眼訓

留名學

VBA
d code我Google搵，懶得打

Sub SaveAsPDF() Dim CurWorksheet As Worksheet For Each CurWorksheet In ActiveWorkbook.Worksheets CurWorksheet.ExportAsFixedFormat Type:=xlTypePDF, _ Filename:=Application.ActiveWorkbook.Path & “\” & CurWorksheet.Name, _ Quality:=xlQualityStandard, _ IncludeDocProperties:=True, _ IgnorePrintAreas:=False, _ OpenAfterPublish:=False Next CurWorksheetEnd Sub

非vba方法：
print哂全部sheet
再用pdf software split by every page
e.g. PDFsam （免費，幾好用）

用Sumprodcut做左出黎唔該晒

sumif

有冇formula可以搵到Amax Amin Bmax......填返隔離個表？
number果行好多重複，想分返類 搵返10號既A max Amin Bmax......

Max(offset (match($L2,A:A,0),Match(left(M$1,1),$C$1:$M$1,0),countif(A:A,$L2)))

可能要啲+1 -1就下啲range
再加多層if去做max / min

perfect

除左佢個match應該乜都搵唔到之外

因為column a係text?

望落應該係text黎

agree,
operation research果d野黎

搭單問一個類似
假設folder叫做C:\\user\
我將入面10個excel既path copy左係
Range(“D1”) 到 range(“D10”)
我想將每一個excel既sheet2 save as PDF落C:\\user\
可以點loop

FolderPath = "C:\users\"

For RowCount = 0 to 9
FilePath = Range("D1").offset(RowCount,0).value
FullPath = FolderPath & FilePath

Set TempWB as Workbooks.open(FullPath)
TempWB.Sheets("Sheet2").activate
Activesheet.ExportAsFixedFormat Type:=xlTypePDF, FileName:=FullPath

TempWB.Close
Next RowCount

我有個excel每格mark咗啲人嘅choices

（1st choice to 5th choice)
1號人 蘋果 雪梨 香蕉 提子 西瓜
2號人 雪梨 蜜瓜 菠蘿 西柚 藍莓
3號人 雪梨 提子 菠蘿 榴槤 蘋果
......

總共有100人 total出現咗十幾種生果
而家想計 蘋果&雪梨、蘋果&香蕉....
各pair喺俾人揀嘅次數

例如 蘋果&雪梨 1,3號都有揀 即係2次
蘋果&香蕉 1號有揀 即係1次

感謝

呢d用VBA最好

咁??

filter

Thank you so much
試試先

想問吓sumif 個criteria (用E3 個value 嚟比較)
係咪要好似第2條式咁先得？

=COUNTIF(B$15:B$614,"<=E3")

=COUNTIF(B$15:B$614,"<="&INDIRECT("E3"))